%% Nastavení jazyka při sazbě.
% Pro sazbu češtiny je použit mezinárodní balíček 'babel', použití
% národního balíčku 'czech', ve spojení s programy 'cslatex' a
% 'pdfcslatex' není od verze 3.0 podporován a nedoporučujeme ho.
\usepackage[
%%Nastavení balíčku babel (!!! pri zmene jazyka je potreba zkompilovat dvakrat !!!)
  %main=czech,english       % originální jazyk je čeština (výchozí), překlad je anglicky
  main=slovak,english       % originální jazyk je slovenčina, překlad je anglicky
  %main=english,czech       % originální jazyk je angličtina, překlad je česky
]{babel}    				% Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!

\usepackage{lmodern}		  % vektorové fonty Latin Modern, nástupce půvoních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} 		  % Dodatečné symboly
\usepackage[LGR,T1]{fontenc}  % Kódování fontu -- mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov

\usepackage[
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
  %semestral,					% sazba zprávy semestrálního projektu (nesází se abstrakty, prohlášení, poděkování)
  %bachelor,					% sazba bakalářské práce
  diploma,						% sazba diplomové práce
  %treatise,          % sazba pojednání o dizertační práci
  %phd,               % sazba dizertační práce
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% left,               % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou %zarovnány vlevo
  center,             % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
]{thesis}   % Balíček pro sazbu studentských prací
                      % Musí být vložen až jako poslední, aby
                      % ostatní balíčky nepřepisovaly jeho příkazy

%% Jméno a příjmení autora ve tvaru
% [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
\autor[Bc.]{Marek}{Magáth}


%% Pohlaví autora/autorky
% Číselná hodnota: 1...žena, 0...muž
\autorpohlavi{0}

%% Jméno a příjmení vedoucího/školitele včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\vedouci[Ing.]{Václav}{Kaczmarczyk}[Ph.D.]

%% Jméno a příjmení oponenta včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud nemá titul za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
% Uplatní se pouze v prezentaci k obhajobě;
% v případě, že nechcete, aby se na titulním snímku prezentace zobrazoval oponent, pouze příkaz zakomentujte;
% u obhajoby semestrální práce se oponent nezobrazuje
\oponent[doc.]{Petr}{Fiedler}[Ph.D.]

%% Název práce:
%  První parametr je název v originálním jazyce,
%  druhý je překlad v angličtině nebo češtině (pokud je originální jazyk angličtina)
\nazev{Komunikační rozhraní pro testbed I4.0}{Communication interface for testbed I4.0}

%% Označení oboru studia
% První parametr je obor v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
\oborstudia{Kybernetika, automatizace a měření}{Cybernetics, Control and Measurements}

%% Označení ústavu
% První parametr je název ústavu v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
\ustav{Ústav automatizace a měřicí techniky}{Department of Control and Instrumentation}
%\ustav{Ústav biomedicínského inženýrství}{Department of Biomedical Engineering}
%\ustav{Ústav elektroenergetiky}{Department of Electrical Power Engineering}
%\ustav{Ústav elektrotechnologie}{Department of Electrical and Electronic Technology}
%\ustav{Ústav fyziky}{Department of Physics}
%\ustav{Ústav jazyků}{Department of Foreign Languages}
%\ustav{Ústav matematiky}{Department of Mathematics}
%\ustav{Ústav mikroelektroniky}{Department of Microelectronics}
%\ustav{Ústav radioelektroniky}{Department of Radio Electronics}
%\ustav{Ústav teoretické a experimentální elektrotechniky}{Department of Theoretical and Experimental Electrical Engineering}
%\ustav{Ústav telekomunikací}{Department of Telecommunications}
%\ustav{Ústav výkonové elektrotechniky a elektroniky}{Department of Power Electrical and Electronic Engineering}

%% Označení fakulty
% První parametr je název fakulty v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo v češtině
%\fakulta{Fakulta architektury}{Faculty of Architecture}
\fakulta{Fakulta elektrotechniky a~komunikačních technologií}{Faculty of Electrical Engineering and~Communication}
%\fakulta{Fakulta chemická}{Faculty of Chemistry}
%\fakulta{Fakulta informačních technologií}{Faculty of Information Technology}
%\fakulta{Fakulta podnikatelská}{Faculty of Business and Management}
%\fakulta{Fakulta stavební}{Faculty of Civil Engineering}
%\fakulta{Fakulta strojního inženýrství}{Faculty of Mechanical Engineering}
%\fakulta{Fakulta výtvarných umění}{Faculty of Fine Arts}

\logofakulta[loga/FEKT\_zkratka\_barevne\_PANTONE\_CZ]{loga/UAMT\_barevne\_PANTONE\_CZ}


%% Rok obhajoby
\rok{2020}
\datum{10.\,6.\,2020} % Datum se uplatní pouze v prezentaci k obhajobě

%% Místo obhajoby
% Na titulních stránkách bude automaticky vysázeno VELKÝMI písmeny
\misto{Brno}

%% Abstrakt
\abstrakt{%
Táto diplomová práca sa zaoberá vytvorením všeobecného komunikačného rozhrania medzi inteligentným výrobkom a procesnými bunkami v rámci \textit{test bedu} \textit{Barman}. Cieľom je vytvoriť distribuovanú výrobu podľa koceptu \textit{Industry 4.0}, kde si každý výrobok riadi svoju výrobu sám. V prvej časti sa práca venuje analýze \textit{test bedu}, kde sú rozobrané požiadavky a spôsob výroby. Ďalej výberom komunikačného protokolu, ktorý by spĺňal požiadavky \textit{Industry 4.0} a distribuovaného riadenia. Výsledkom rešerše bol komunikačný protokol \textit{OPC UA}. Pomocou tohto protokolu, budú spolu komunikovať výrobok a procesná bunka. K zvolenému protokolu som vybral vhodnú implementáciu, ktorá sa použije pre tvorbu komunikačných modulov výrobku a procesnej bunky. Dáta o výrobe budú uložené v \textit{RFID} čipe, ktorý sa nachádza vo výrobku. Časť práce sa venuje práve tvorbe tejto štruktúry dát, ktorá obsahuje receptúru, ale aj stavové dáta o výrobe. Tvorba \textit{RFID} čítačky je práca iného študenta, s ktorým som riešil spôsob výmeny dát medzi oblužnou aplikáciou čítačky a komunikačným modulom výrobku. Pri tvorbe komunikačného modulu procesnej bunky som riešil návrh informačného modelu, ktorý popisuje celú procesnú bunku a dynamické vytváranie uzlov v adresovom priestore. Uviedol som niekoľko príkladov, ako som pracoval s vybranou implementáciou \textit{OPC UA} a ako som ju použil v oboch aplikáciách. V rámci riešenia som implementoval decentralizované vyhľadávanie procesných buniek v sieti. Túto vlastnosť bolo jednoduché implementovať s \textit{OPC UA}, konkrétne so servisom \texttt{LDS-ME}. Pri komunikačnom module výrobku som riešil ovládanie výroby a spôsob komunikácie s procesnou bunkou. A v poslednej časti sa venujem manuálu na správne zostavenie projektov, konkrétne na operačnom systéme \textit{Linux} a opisujem spôsob testovania celého riešenia spolu s výsledkami.
}{%
This diploma thesis deals with the creation of a general communication interface between the smart product and process cells within \textit{test bed} \textit{Barman}. The aim is to create distributed production according to the \textit{Industry 4.0} concept, where each product manages it's production itself. The first part deals with the analysis of \textit{test bed}, where are discussed requirements and method of production. Then with the selection of a communication protocol that would meet \textit{Industry 4.0} and distributed control requirements. The result of the research was \textit{OPC UA} communication protocol. Using this protocol, the product and the process cell will communicate with each other. I chose the appropriate implementation for the selected protocol to be used for creating communication modules of the product and the process cell. Production data will be stored in an \textit{RFID} chip located in the product. Part of the work is devoted to creation this data structure, which contains the recipe as well as production state data. Creation of \textit{RFID} reader is the work of another student, with whom I solved the method of data exchange between application of the reader and the communication module of the product. When creating a communication module of the process cell, I solved the design of an information model that describes the entire process cell, and the dynamic creation of nodes in the address space. I have mentioned a few examples of how I worked with a selected implementation of \textit{OPC UA} and how I used it in both applications. I implemented decentralized search of another process cells in the local network. This feature was easy to implement with \textit{OPC UA}, specifically with the \textit{LDS-ME} service. I solved the control of production for the communication module of the product and method of communication with the process cell. And in the last part I deal with manual, which describes how to compile projects correctly, specifically on the \textit{Linux} operating system, and I have described a way to test the whole solution together with the results.
}

%% Klíčová slova
\klicovaslova{%
OPC UA, Industry 4.0, AAS, C++, Open62541, Distribuovaná výroba, test bed, CMake, MQTT
}{%
OPC UA, Industry 4.0, AAS, C++, Open62541, Distributed manufacturing, test bed, CMake, MQTT
}

%% Poděkování
\podekovanitext{%
Rád by som poďakoval vedúcemu diplomovej práce pánovi Ing.~Václavovi Kaczmarczykovi, Ph.D., ale tak isto aj Ing. Ondrejovi Baštánovi a Ing. Tomášovi Benešlovi za odborné vedenie, konzultácie, trpezlivosť a podnetné návrhy k~práci.
}%

% Zrušení sazby poděkování projektu SIX, pokud není nutné
%\renewcommand\vytvorpodekovaniSIX\relax